Pandas Assignment:

Q1. How do you load a CSV file into a Pandas DataFrame?
Ans:
We can load a CSV file into pandas DataFrame by using the syntax mentioned below
Syntax: var1=pd.read_csv('file_name')

Q2. How do you check the data type of a column in a Pandas DataFrame?
Ans:
We can use the dtypes method
Example: var1.dtypes

Q3. How do you select rows from a Pandas DataFrame based on a condition?
Ans:
By using loc() and iloc() method.

Q4. How do you rename columns in a Pandas DataFrame?
Ans:
The rename() method allows you to change the row indexes, and the columns labels.

Q5. How do you drop columns in a Pandas DataFrame?
Ans:
The drop() method removes the specified row or column.
By specifying the column axis (axis='columns'), the drop() method removes the specified column.
By specifying the row axis (axis='index'), the drop() method removes the specified row.

Q6. How do you find the unique values in a column of a Pandas DataFrame?
Ans:
The unique() function is used to find the unique values in a column of a Pandas DataFrame.

Q7. How do you find the number of missing values in each column of a Pandas DataFrame?
Ans:
We can use isnull() and sum() function to find the number of missing values.
syntax:var1['column name'].isnull().sum()

Q8. How do you fill missing values in a Pandas DataFrame with a specific value?
Ans:
The fillna() method replaces the NULL values with a specified value.

Q9. How do you concatenate two Pandas DataFrames?
Ans:
Concat() function is used to concatenate the two dataframes in Pandas.

Q10. How do you merge two Pandas DataFrames on a specific column?
Ans:
merge() method is used to merge two pandas DataFrame on a specific column.

Q11. How do you group data in a Pandas DataFrame by a specific column and apply an aggregation function?
Ans:
We can use groupby() function to group a data and for aggregate we can use aggregate()or agg() function.

Q12. How do you pivot a Pandas DataFrame?
Ans:
The pivot() function is used to reshaped a given DataFrame organized by given index / column values. 
This function does not support data aggregation, multiple values will result in a MultiIndex in the columns.

Q13. How do you change the data type of a column in a Pandas DataFrame?
Ans:
We can change the datatype of a column in a Pandas DataFrame by using astype() method.

Q14. How do you sort a Pandas DataFrame by a specific column?
Ans:
We can use the sort_values() method to sort a DataFrame by a specific column.
Example:var1.sort_values("column_name")

Q15. How do you create a copy of a Pandas DataFrame?
Ans:
 The copy() method returns a copy of the DataFrame. By default, the copy is a "deep copy" meaning that any
changes made in the original DataFrame will NOT be reflected in the copy.

Q16. How do you filter rows of a Pandas DataFrame by multiple conditions?
Ans:
The loc function in pandas can be used to access groups of rows or columns by label. Add each condition you want
to be included in the filtered result and concatenate them with the & operator.

Q17. How do you calculate the mean of a column in a Pandas DataFrame?
Ans:
By using mean() function we can calculate the mean of a column in a Pandas DataFrame or 

Q18. How do you calculate the standard deviation of a column in a Pandas DataFrame?
Ans:
By using std() function we can calculate the standard deviation of a column in a Pandas DataFrame.

Q19. How do you calculate the correlation between two columns in a Pandas DataFrame?
Ans:
By using corr() function we can get the correlation between two columns in the dataframe.

Q20. How do you select specific columns in a DataFrame using their labels?
Ans:
Passing a list in the brackets lets you select multiple columns at the same time.
Example : var1[['col1','col2']]

Q21. How do you select specific rows in a DataFrame using their indexes?
Ans:
By using iloc function to select the  specific rows in a DataFrame using the indexes.

Q22. How do you sort a DataFrame by a specific column?
Ans:
We can use the sort_values() method to sort a DataFrame by a specific column.
Example:var1.sort_values("column_name")

Q23. How do you create a new column in a DataFrame based on the values of another column?
Ans:
We can use the apply() method in DataFrame to create a new column based on the values of another column.

Q24. How do you remove duplicates from a DataFrame?
Ans:
Pandas drop_duplicates() method helps in removing duplicates from the Pandas Dataframe In Python.

Q25. What is the difference between .loc and .iloc in Pandas?
Ans:
	*)The main difference between pandas loc[] vs iloc[] is loc gets DataFrame rows & columns by labels/names and iloc[] gets by integer Index/position. 
For loc[], if the label is not present it gives a key error. For iloc[], if the position is not present it gives an index error.
	*)loc is used to index a DataFrame or Series using labels. On the other hand, iloc can be used to retrieve records based on their positional index.

